不是妖魔化校長 97後教改後 校長工作就是做妖魔

香港個教育界根本係餓鬼界，位就得咁多，本地人老人年輕人普通話人一齊爭。生育率低學生縮班縮教席就縮。個問題只係到底佢想吹走邊一個，就用咩方法，但想人消失呢點本來就目的。校長衰格係特登，甚至係工作範圍，見過 n 個，冰封三尺非一日之寒，亦唔係個別例子。

學校永遠個問題就係點樣迫走或踢走邊緣教師，保核心自己友，親疏有別，遲來先走。大把學校收超齡巴基大陸，要人讀 n 年中一，就係監硬湊人數開班，為學生好？唔好玩啦兄弟。為份糧有咩做唔出。

然後將最難搞既學生，塞埋幾班，搵最想迫走既老師，合約甚至 TA 哽左佢，再保住自己根正苗紅教乖班。學校係個迷你宮廷好唔好？教會學校就請教徒，一係就某某親戚畢業要入黎教，唔該其他雜魚自己死開，階級成份大於一切的。

如果搞到 perm 不可動搖，咁合約就只會更慘，學校只係睇邊個好恰就恰邊個。年年大風吹，半間學校換血有幾奇。你教幾好都無用，校長收你皮係學校政治問題，同你工作能力關係不大。

下面大把萬年 TA 仲慘，呢樣都未講。

所以我又唔會怪晒校長，當你知成個結構問題，校長又的確只係劊子手。佢任務本來就係令你消失，佢對你越衰你走得越無懸念。香港教育界就係咁運作。

如果真係想撥亂反正，就要從成個基本法開始砍掉重練，一意識到問題源頭，全世界就會立即靜晒。

Graham Tse
"劣幣驅良幣" 既示範.

Cheng Lap
最老既環留低，呢個係前設。

Susanna Lương
真心，見識過受資助學校/NGO 既作風，裏邊既 politic 仲恐怖過私人既公司。

因為鐘意教書同接觸手輕人，所以自己選擇左: 日頭在私人公司返工，晚間義教幫特殊需要既家庭...有 D 事情，唔受薪先可以大聲 say no。

Cheng Lap
任何無市場既野, 都會變成政治.

Susanna Lương
請問將教育改到愈來愈市場化，會唔會反而係良藥? 例如，唔想窮家子弟無書讀，津貼俾學生，唔係俾學校，各自考入學試，考唔到先掃去最差既，太不受觀迎既學校(設施/升學率...etc)，自然因 income 不足而淘汰...我的確曾認真思考過。

就好似私人公司，特別係中小企，你做 sales 有數返，老細唔 like 你都會盡量忍你，雙方有明顯互利既關係。年輕時覺得市場好邪惡無情，近年才覺市場比公營操作更容許人性。

Cheng Lap
市場化就連書都無得讀, 老實.

Susanna Lương
好玄，雖然唔理解，但係我尊重你。

Cheng Lap
應該話就算政府搞, 都唔應該搞成咁既制度.

這個新聞大概只有兩個結局:

1. 解決了校長, 大家歡呼, 系統問題延續
2. 校長沒事, 大家抱怨, 系統問題延續

所以分別就只是要不要找個人祭旗而已.

米攪
香港其他問題也是同一套路。

JackLucifer Wong
最起碼,祭旗校長代表正義

Cheng Lap
香港根本失去了系統自善的能力.

Pantha Joey Siu
對，這個時代針對個人太易，針對系統太難。舊香港以優秀系統及恒之有效的制度自居，但現時甚麼都貶為人的問題但實事是兩者皆有問題及需要糾正。

Cheng Lap
人其實是系統的必然, 我不覺得之後有任何改善, 而且只會更惡化, 校長們會更決斷, 不慢慢跟你玩, 而是一次收你皮.

Andy On
唔係你想點，難道你認為全港師生會團結，唔理教畜反對罰課，反港共層壓式教育。

Cheng Lap
佢地唔好阻頭阻勢, 我已經要燒炮仗

其實自從唐英年果批仆街搞教改之後，校長的功能再唔係為左搞好間學校，而係搞靚盤數。佢地自己本身都係散工，就算偶然有一個半個良心未泯的想搞搞教育，對住啲終生合約人，「校長」根本是束手無策的。唯一的「業務表現」就係捽數。小學捽TSA、中學捽入大學率，有數捽數、無數捽人，咁你話啦，教育界邊會有好事？

#呢班冚家剷天誅地滅不好死

Zeus Cho:
不如學大學咁，將所有資助學校 cut 晒D point 佢，就來退休既補12個月糧肥雞，再晌SAMS入面加個e-PDR (電子教師及職員績效及發展系統) plug-in。教咩書？而家根本只係產業。

Ching Wing See: 純跑數

Zeus Cho:
如果純跑數，班教師同校長憑咩仲可以攞政府薪級表同GPA？早就該脫勾。你睇下某間直資(費事開名)，D 摵時一年合約年年換，年年出entry 人工，年年25歲！

陳路易:
咩嘢都要量化，睇書都要計你讀幾多本書，做幾多份閱讀報告，仲要每個月畀盤數佢睇，唔夠上個月多就係你無做嘢，但佢又畀九萬幾樣嘢你做，攪到你理唔到，結果又有藉口插你無用，日復日，冰封三尺非一日之寒呀～

Haytham Ma: 飯椒呢？？

Ching Wing See: 都係必須死

Lam Matt: 條八婆先至係始作俑者

Arbulu Fun: 教育衛星田！

Wayne Cheung:
重有教改三頭馬車
佢哋先係帶頭大哥

Eda Lai:
搞靚盤數，你說得對。

Eda Lai:
教改亂局害了不少學生也害了不少老師

Idiot Ryan:
終身合約人，原因，完。

Nemo Bak:
所以狼同豬都係一鳩樣。急性同慢性嘅分別。

Fcu Cina:
教畜獎 都是共狗派共狗

Steven Kam:
我所見，終身合約反而有好人

Eric Lui:
仲有梁粉松，呢條PK ..

陳路易:
唔記得講，仲有外評大龍鳳

Jessica Keung:
董伯伯下令小學全日制，老師學生都唔夠瞓

李毅康:
終身合約人都有有良心嘅，只係啲腦細搞到大家無晒癮頭啫。

Johnny Hung:
依家教協都好乖啦！唔攪工業行動推動改革！

Mavis Hon:
之前鏗鏘說仲訪問咗飯焦

Thomas Ma:
唉，老屍。perm位養教畜，合約又攪死有心人。點拆？

Patrick Wong:
係梁錦松、羅范同戴希立

Patrick Wong:
仲有司徒老賊
自從教師有終身
Perm左做事唔認真

其實是否有很多圖書館主任是要當班主任的呢？

陳路易: 我試過

Ching Wing See:
好慘。果個學年一定好痛苦

陳路易:
唔算慘，有一個學年我要做電腦科科主任，常識科科主任同圖書館主任，三科科主任，但我仲未死。

Ching Wing See:
你準備好做革命分子！

陳路易:
舊年外評嚟，出咗個報告話閱讀點衰，我知係校長借閱讀呢方面想剷走課程發展主任，我梗係好有技巧咁嘈到嚇窒曬所有人而唔牽連課程啦～
跟著阿前校長仲要成日走嚟我處，幫外評班友即係佢啲friend講好話，我仍然係插到班外評校長一幢都無。

陳路易:
我就真係拍校長張檯，轟個外評(佢個friend)

Ching Wing See: 好漢子

陳路易:
前校長自動走咗喇，今年係新嘅

老師是沒辦法抗爭的。我們沒公會，只有超市，抗爭就變成林慧思老師果種單打獨鬥的可憐英雄，但唔係個個都好似林老師咁勁，如果日日都有土共+修女搞我班學生，我諗我一樣不會捱得住～

[url]

好多行外的朋友唔明白點解今日的學校係「跑數至上」的氛圍。家陣啲茂利法團校董會係唔多會親眼望望教育現場的，佢地只會睇下啲「數字」，遲到日數、學生情緒問卷數字、合格率，甚至借書數目。佢地迷信學校交出來的數字就是可信。但係請各位賢達留意，呢啲數字，個個人都要跑，唔跑就畀人用另一個數字、「考績」數字來劣評你～呢一個行業點解越做越多人無心機做，這也絕對是一個原因。

Acr Baron Rivendare: Kpi

Mavis Hon: 仲有所謂三年plan.... 見到都係為做而做！

San San: 乜嘢都用數字去衡量，痴線！

Patpat Lau:
外行人管內行人，量化會計式教育，羅飯敢蟲老董班人人頭豬，根本唔識香港教育

Sam Tse:
層壓式教育！

Jessica Keung:
仲攪融合教育，有特殊生跑數輸硬

SH Yung:
懷念英治填鴨式教育

Patpat Lau:
填鴨式係教法，教育管理是另一件事，事實上填鴨式教法致今沒有大變

陳路易:
查簿最戇居，被老細鬧嗰啲通常係真係畀時間畀心機改，但追唔到學生改正同交簿嘅人。而讚嘅呢，咪就係上堂開projector，將教師答案post係螢幕，答案齊齊抄，份份作業啱曬，捽數嘅人囉～

Wong Howard
可以迫學生自殺嘛
一層壓一層是常識

根本呢幾個學年啲學童自殺一直無停過。但係香港教育界做過咩？咪又係維持原有制度，繼續令門面好看，然後鼓勵融入大灣區。
死的人只會越來越多。
屌你老母。

Kei Dionysius See
現在連老師也捱不住，自殺了

陳路易
教師自殺，羅范話點解死兩個咁少;學生自殺，吳得掂話佢哋無做好生涯規劃;寶血會培靈學校校監校長舐梁振英，迫害林慧思，日日夜夜照佢肺，迫到佢抑鬱頂唔順辭職，話佢鬧共產黨係唔啱，教學生舐共先係正確。
教育制度同管理教育嘅高層幾時有正常過?

Freddy Leung
其實老師自殺都有，不過只要唔係學校自殺…D人就覺得唔關事業問題。

Andy On
死咁多學生，先死一個教師，要死幾多教師先到校長，要死幾多校長先到局長，這條長痛之路難行，不過都係大眾所選行既路。

Cheng Lap
搞咁多野, 點解唔一開始就死局長